求情緒病或精神病醫生介紹

我啊妹呢一兩個月情緒上有問題，初頭都好地地，呢加嚴重到呢一個星期係屋企個陣會無啦啦自己喊，唔想番學而且想自己一個人留係屋企，成個人變到好負面，我好怕佢再咁落去會出事。
想問下各位有無呢方面既醫生介紹下？

屋企人其實就先係最好既心理醫生，你有冇關心佢發生咩事搞成咁？

頭先同佢傾完，佢話係學校到番得唔開心，就快考

DSE但佢身邊既同學都無心機上堂或做模擬試卷，

佢想認真聽書但hea 讀班人搞到成個學習氣氛好差

，老師又管佢地唔掂，而且佢上數學堂個陣想用自

己既方式去溫書但老師係都要逼我呀妹跟佢既溫書

模式去做，再加上同朋友相處方面又唔係咁好，慢

慢就令到佢自己好負面，佢話嘗試過唔去負面方面

去諗，但負面情緒總係會無原因咁出黎令佢喊， 我

安慰佢都無咩幫助，始終驚佢自己係屋企諗得耐會

走好做傻事，所以我想搵醫生去幫佢睇下。

打到分開哂唔好意思

帶左佢去睇家庭醫生先
如果真係唔好彩係有情緒病
佢個度都有精神科藥物可以頂住先
之後再轉介你去公立/其他精神科醫生
不過你預左後者一定好貴

利申 抑鬱症患者

正解

或者搵下社工跟進

ps.聽落好少事

唔一定要食葯

個腦一時未解倒啲情緒姐可能

支持樓主

未必一定要睇醫生既，搵人傾多d睇下點先

先了解背後真實原因先。
是失戀？暗戀別人但他人不接受？成績不如預期？思想出現問題？健康出現問題？疾病？

好的 唔該哂你

係啊妹即係細個?
可以問下mindflow centre

樓主呀妹既情況,我都出現過exactly一樣既情況...但我無食藥都無事啦

聽落似係本來已經有壓力/唔開心既野,再加埋更多野積埋積埋所以而家受唔住爆發.
其實都好合理,佢應該本來好緊張成績,想考好DSE,但係又擔心自己會做得唔好.呢個好大學業壓力.然後係老師同埋同朋友相處唔好,又多加左人際壓力.好彩屋企人關心佢,咁會好好多.

家人既支持係好重要既,可以同佢傾下唔同困擾佢既問題,一齊諗辦法解決.解決唔到既,都可以同佢傾多D開解佢,心態上都會放寬心少少.唔好令佢覺得自己係負累,好煩,或者好差.
情緒問題好COMMON好多人都有.都有輕重之分,唔洗真係講到要馬上食藥. 不如鼓勵佢搵學校社工傾計?有D野同陌生人傾係易開口過家人既.如果真係處理唔到,先再諗精神科醫生食藥呀睇心理學家果D.

少少個人經驗.當時我都係有家人支持體諒,盡量減低壓力,同埋搵方法抒發壓力.當時我既方法係做自己有興趣既野,同埋每日跑步半個鐘.我無食藥,一開始跑步果陣會喊,但跑跑下心情好好多,過左兩三個月,就無事了. 希望幫到樓主!

都建議樓主search下睇精神科醫生同心理學家 各自好壞 同埋邊個會比較適合你呀妹,以備不時之需~

多謝哂你，我試下叫佢用類似既方法睇下效果如何，真係唔得既先帶佢去睇醫生。

好似見臨床心理學家好d